中間派離地撚高級學者沈旭暉終於頂唔順要出聲

[url]蘋人誌：致林鄭：悲劇後
再無中間派 沈旭暉

他擔心一旦出現進一步傷亡，仇恨再升級，更激進的行為陸續有來，「香港社會抗壓力弱，不像我們在外國讀書，總算與催淚彈一同成長，香港的中產看見老鼠都會尖叫，心理上很難接受這氣氛或傷亡持續，屆時人心惶惶，就會出現建構主義的『規範突變』。除非強硬鎮壓，但一旦有大量傷亡必然國際制裁，屆時香港金融功能失效，中國外交的連鎖效應更難估計；假如政府繼續不能管治，輿論戰fake news橫行，例如這幾天，大眾心理崩潰，同樣不歸路。」

即使上述一切都捱得過，仍有很多潛伏危機，「運動至今股市沒跌，大概阿里巴巴上市之前就會跌，但之後總有金融風暴，或衝擊聯繫匯率，美國、台灣大選一齊出現，怎處理？特區政府依然停留在『撤回』還是『壽終正寢』的層次，好恐怖。政府有請過我分享，但我不是麥美娟，見面客客氣氣，又是浪費時間，反而通過你們更重視。」如今成立獨立調查委員會或已太遲，但他仍促請政府今周內盡這本份，並保證限期內問責交人，處理普選議程，否則後續悲劇——例如本周末元朗——非今天所能料。

「社會賢達、學者、商界精英說了多次你仍不做，到了無可挽回、社會信心崩潰，從此這班人會怎樣？死心，直接ignore政府，想辦法以自己的方式拯救香港，而我們都是有資源、有人脈、有辦法、活在新世界的人，只是在現有結構無用武之地，自我封印罷了。假如周末的群眾運動悲劇收場，政府徹底失信，我肯定，香港從此不會有真正意義的中間派。」

那他選擇怎樣？「總之，我不會放棄香港，身邊兄弟徹夜討論，找一條路，雖然未有定論，但單是這種發自內心的團結，忽然爆發的知識交流激盪，都令人從廢中回到廢青情懷，也隱隱看到香港的希望。」

很多人以為沈旭暉移民新加坡，其實他已安排移民葡萄牙，並在那裏置業，翻看他當年對梁振英上台後的預言，2012年就看到香港焦土化，走位靈活的他，毅然終結本來是香港最年輕副教授的學術生涯，「但縱然這樣，說過無數次離開香港，始終就是會回來，土生土長對香港的情懷實在很難解釋。假如林鄭也有這種情懷，為甚麼不盡力挽回悲劇？就算失敗，at least we've tried ok？至於the day after tomorrow，到時再說吧。」

蘋人誌：致林鄭：悲劇後
再無中間派 沈旭暉

上面錯link

大律師公會前主席石永泰促請政府成立獨立調查委員會